[
  {
    "question": "Las variables pueden ser de dos tipos:",
    "answers": [
      "Variables unidimensionales y bidimensionales.",
      "Variables pluridimensionales y bidimensionales.",
      "Variables unidimensionales y pluridimensionales."
    ],
    "answer": "Variables cualitativas y cuantitativas.",
    "random": true
  },
  {
    "question": "Las variables cuantitativas se pueden clasificar en:",
    "answers": [
      "Unidimensionales y bidimensionales.",
      "Pluridimensionales y unidimensionales.",
      "Bidimensionales y Pluridimensionales."
    ],
    "answer": "Discreta y continuas.",
    "random": true
  },
  {
    "question": "Es cualquier elemento que porte información sobre el fenómeno que se estudia:",
    "answers": [
      "Muestra.",
      "Población.",
      "Organización."
    ],
    "answer": "Individuo",
    "random": true
  },
  {
    "question": "Es un conjunto de todos los individuos (personas, objetos, animales, etc.) que porten información sobre el fenómeno que se estudia:",
    "answers": [
      "Individuo.",
      "Muestra",
      "Organización"
    ],
    "answer": "Población",
    "random": true
  },
  {
    "question": "Subconjunto seleccionado de una población:",
    "answers": [
      "Individuo",
      "Población",
      "Organización"
    ],
    "answer": "Muestra",
    "random": true
  },
  {
    "question": "Son Medidas y/o números recopilados a partir de la observación:",
    "answers": [
      "Clasificación",
      "Organización",
      "Construcción de bloques estadísticos"
    ],
    "answer": "Datos",
    "random": true
  },
  {
    "question": "Los datos se pueden clasificar en:",
    "answers": [
      "Nominales y ordinales",
      "Intervalos y de razón",
      "Discretos y ordinales"
    ],
    "answer": "Discretos y continuos",
    "random": true
  },
  {
    "question": "Muestran la relación entre dos variables cuantitativas:",
    "answers": [
      "Gráfica de barras o histogramas",
      "Gráficas circulares",
      "Gráficas de dispersión"
    ],
    "answer": "Gráficas de líneas",
    "random": true
  },
  {
    "question": "Se emplea cuando la variable independiente es categórica:",
    "answers": [
      "Gráficas de líneas",
      "Gráficas circulares",
      "Gráficas de dispersión"
    ],
    "answer": "Gráfica de barras o histogramas",
    "random": true
  },
  {
    "question": "Denominadas también gráfica de pastel, se utilizan para mostrar porcentajes y proporciones:",
    "answers": [
      "Gráficas de líneas",
      "Gráfica de barras o histogramas",
      "Gráficas de dispersión"
    ],
    "answer": "Gráficas circulares",
    "random": true
  },
  {
    "question": "Una gráfica de dispersión tiene dos ejes de valores, mostrando un conjunto de datos numéricos en el eje x y otro en el eje y:",
    "answers": [
      "Gráficas de líneas",
      "Gráficas circulares",
      "Gráficas de dispersión"
    ],
    "answer": "Gráficas de dispersión",
    "random": true
  },
  {
    "question": "Es igual a la suma de todos ellos dividida entre n :",
    "answers": [
      "Mediana",
      "Moda",
      "Rango"
    ],
    "answer": "Media aritmética",
    "random": true
  },
  {
    "question": "Es el punto central de una serie de datos ordenados de forma ascendente o descendente:",
    "answers": [
      "Media aritmética",
      "Moda",
      "Rango"
    ],
    "answer": "Mediana",
    "random": true
  },
  {
    "question": "Es el valor que más se repite, es decir, el que tiene el mayor número de frecuencias absolutas:",
    "answers": [
      "Media aritmética",
      "Mediana",
      "Rango"
    ],
    "answer": "Moda",
    "random": true
  },
  {
    "question": "Es la diferencia entre el valor máximo (M) y el valor mínimo (m) de la variable estadística:",
    "answers": [
      "Media aritmética",
      "Mediana",
      "Moda"
    ],
    "answer": "Rango",
    "random": true
  }
]